[
    {
        "question": "¿Cómo se llama el animal terrestre más rápido?",
        "options": [
            "León",
            "Tigre",
            "Guepardo",
            "Lobo"
        ],
        "answer": "Guepardo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
        "options": [
            "K2",
            "Everest",
            "Kilimanjaro",
            "Aconcagua"
        ],
        "answer": "Everest"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?",
        "options": [
            "Tierra",
            "Venus",
            "Mercurio",
            "Marte"
        ],
        "answer": "Mercurio"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "options": [
            "Atlántico",
            "Índico",
            "Ártico",
            "Pacífico"
        ],
        "answer": "Pacífico"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "options": [
            "Nilo",
            "Amazonas",
            "Misisipi",
            "Yangtsé"
        ],
        "answer": "Amazonas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo por superficie?",
        "options": [
            "China",
            "Estados Unidos",
            "Rusia",
            "Canadá"
        ],
        "answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el metal más conductor de electricidad?",
        "options": [
            "Oro",
            "Plata",
            "Cobre",
            "Aluminio"
        ],
        "answer": "Plata"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
        "options": [
            "Fémur",
            "Tibia",
            "Húmero",
            "Peroné"
        ],
        "answer": "Fémur"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
        "options": [
            "India",
            "Estados Unidos",
            "China",
            "Indonesia"
        ],
        "answer": "China"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el idioma más hablado del mundo?",
        "options": [
            "Inglés",
            "Español",
            "Mandarín",
            "Hindi"
        ],
        "answer": "Mandarín"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
        "options": [
            "Londres",
            "Berlín",
            "París",
            "Madrid"
        ],
        "answer": "París"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en la Tierra?",
        "options": [
            "Oxígeno",
            "Hierro",
            "Silicio",
            "Aluminio"
        ],
        "answer": "Oxígeno"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Japón?",
        "options": [
            "Pekín",
            "Seúl",
            "Tokio",
            "Bangkok"
        ],
        "answer": "Tokio"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más islas en el mundo?",
        "options": [
            "Filipinas",
            "Indonesia",
            "Suecia",
            "Japón"
        ],
        "answer": "Suecia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el animal más grande del mundo?",
        "options": [
            "Elefante africano",
            "Ballena azul",
            "Tiburón ballena",
            "Jirafa"
        ],
        "answer": "Ballena azul"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
        "options": [
            "Mónaco",
            "San Marino",
            "Vaticano",
            "Liechtenstein"
        ],
        "answer": "Vaticano"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Australia?",
        "options": [
            "Sídney",
            "Melbourne",
            "Canberra",
            "Brisbane"
        ],
        "answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
        "options": [
            "Sahara",
            "Gobi",
            "Kalahari",
            "Antártico"
        ],
        "answer": "Antártico"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más volcanes activos?",
        "options": [
            "Japón",
            "Indonesia",
            "Chile",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Indonesia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el metal más ligero?",
        "options": [
            "Aluminio",
            "Litio",
            "Magnesio",
            "Titanio"
        ],
        "answer": "Litio"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más idiomas oficiales?",
        "options": [
            "India",
            "Sudáfrica",
            "Suiza",
            "Canadá"
        ],
        "answer": "Sudáfrica"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el instrumento musical más antiguo?",
        "options": [
            "Flauta",
            "Tambor",
            "Arpa",
            "Lira"
        ],
        "answer": "Flauta"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más medallas olímpicas?",
        "options": [
            "China",
            "Estados Unidos",
            "Rusia",
            "Alemania"
        ],
        "answer": "Estados Unidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el continente más seco del mundo?",
        "options": [
            "África",
            "América del Sur",
            "Australia",
            "Antártida"
        ],
        "answer": "Antártida"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más lagos del mundo?",
        "options": [
            "Canadá",
            "Rusia",
            "Finlandia",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Canadá"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el animal más venenoso del mundo?",
        "options": [
            "Araña del banano",
            "Medusa cubozoa",
            "Serpiente taipán",
            "Rana dorada venenosa"
        ],
        "answer": "Medusa cubozoa"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más zonas horarias?",
        "options": [
            "Rusia",
            "Estados Unidos",
            "China",
            "Francia"
        ],
        "answer": "Francia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el metal más pesado?",
        "options": [
            "Oro",
            "Plomo",
            "Osmio",
            "Uranio"
        ],
        "answer": "Osmio"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más Patrimonios de la Humanidad UNESCO?",
        "options": [
            "Italia",
            "China",
            "España",
            "Francia"
        ],
        "answer": "Italia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el animal más longevo del mundo?",
        "options": [
            "Tortuga gigante",
            "Ballena boreal",
            "Elefante africano",
            "Tiburón de Groenlandia"
        ],
        "answer": "Tiburón de Groenlandia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más árboles?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Rusia",
            "Canadá",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de aves?",
        "options": [
            "Colombia",
            "Brasil",
            "Perú",
            "Ecuador"
        ],
        "answer": "Colombia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más volcanes?",
        "options": [
            "Chile",
            "Indonesia",
            "Japón",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Estados Unidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más glaciares?",
        "options": [
            "Canadá",
            "Rusia",
            "Argentina",
            "Antártida"
        ],
        "answer": "Antártida"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más ríos?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Rusia",
            "China",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de mamíferos?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "México",
            "Estados Unidos"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de reptiles?",
        "options": [
            "Australia",
            "México",
            "Brasil",
            "India"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de anfibios?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Colombia",
            "Ecuador",
            "Perú"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de peces?",
        "options": [
            "Indonesia",
            "Australia",
            "Brasil",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Indonesia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de plantas?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Colombia",
            "China",
            "Indonesia"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de insectos?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Colombia",
            "Indonesia",
            "Ecuador"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de hongos?",
        "options": [
            "Estados Unidos",
            "China",
            "Brasil",
            "India"
        ],
        "answer": "Estados Unidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de algas?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Brasil",
            "Japón"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de corales?",
        "options": [
            "Australia",
            "Filipinas",
            "Indonesia",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de moluscos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de crustáceos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de equinodermos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Japón"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de esponjas?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Japón"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de cnidarios?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Japón"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de platelmintos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de nematodos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de anélidos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de artrópodos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de cordados?",
        "options": [
            "Australia",
            "Brasil",
            "Indonesia",
            "Filipinas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de mamíferos marinos?",
        "options": [
            "Estados Unidos",
            "Canadá",
            "Australia",
            "Rusia"
        ],
        "answer": "Estados Unidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de aves marinas?",
        "options": [
            "Nueva Zelanda",
            "Australia",
            "Chile",
            "Sudáfrica"
        ],
        "answer": "Nueva Zelanda"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de reptiles marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de anfibios marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de peces marinos?",
        "options": [
            "Indonesia",
            "Australia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Indonesia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de plantas marinas?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de algas marinas?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de corales marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de moluscos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de crustáceos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de equinodermos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de esponjas marinas?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de cnidarios marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de platelmintos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de nematodos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de anélidos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de artrópodos marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país con más especies de cordados marinos?",
        "options": [
            "Australia",
            "Indonesia",
            "Filipinas",
            "Maldivas"
        ],
        "answer": "Australia"
    }
]